【旺角騷亂】主審法官彭寶琴個人資料

姓名：彭寶琴（洋名Anthea）

年齡：56歲

資歷：
1985年在香港大學取得社會科學學士學位，1993年通過英國曼徹斯特城市大學的法律專業共同試，翌年在港獲認許為大律師。
1995年加入律政署出任檢察官， 在民事法律科下的民事訴訟組工作；3年後晉升為高級政府律師，被調派至刑事檢控科，其後在基本法、人權、 投訴警察、淫褻物品及賭博組工作，並於2001年考取香港大學法學碩士學位。
2007年晉升為副首席政府律師，2010年獲委任為區域法院法官，2013年11月15日獲委任為高等法院原訟法庭法官至今。

婚姻狀況：
亡夫歐陽國基生前為水警總區總部（行政）警司，2016年底疑因隱性心臟病突發在鯉景灣住所猝死，彭當時身在外地，由歐陽的水警同袍登門揭發事故。

曾審理案件：
東方明珠石油前副主席劉夢熊涉串謀詐騙案；開埠首宗無屍體無法證無招認的謀殺案重審、最終被告陳文琛仍謀殺罪成等。

相由心生
心腸好惡毒

婚姻狀況：
亡夫歐陽國基生前為水警總區總部（行政）警司，2016年底疑因隱性心臟病突發在鯉景灣住所猝死，彭當時身在外地，由歐陽的水警同袍登門揭發事故。

老公係警察

死撚埋

毒果今次都幾mean

彭寶琴的明顯謬誤

相信人人聽過，並支持、同意一條法治的金科玉律原則，就是公義必須在被看見的情況下執行（Justice must be seen to be done）。其原則如何運作，不同法官可有不同理解，可以寛緊有別。

處理庭內拍攝欠妥善

不過，若然同一位法官在同一宗案件的表現寛緊不一，那是明顯的謬誤（unsound），不單審理過程違反原則，而且法官的中立性亦可能在上訴時受質疑。筆者認為旺角騷亂案的法官彭寶琴處理這一原則時極為失當，該案的陪審團不單應解散重組，法官亦不宜再主審，這是為了維護公眾對已經汲汲可危的司法信心。

法庭之內不准拍攝、繪畫或素描，除了是尊重法庭，更是保護證人和陪審員的安全，以免陪審員身份外洩，陪審員因自身安全出了問題，根本已無法履行工作；是否有人犯法、藐視法庭，反而是次要的事。

法官彭寶琴叫陪審團毋須擔心，是嚴重的謬誤，既是誤導，也對陪審團絕不公平。彭寶琴告訴陪審團該大陸男子的行為屬無心之失，叫陪審團毋須擔心。

陪審團會否擔心，我們不得而知，但公眾有理由對彭寶琴的專業能力、常識水平，十分擔心。

首先，該男子已經離去，執達主任並無留下該名自稱來自大陸的旅客資料，警方能否有效跟進，找他問個清楚，完全沒有把握；該專業的執達主任處理事件輕率也是十分詭異，不合常理；常識告訴我們，該男子不可能是無心之失。

筆者以中國法律專家的身份告訴大家，大陸法庭同樣嚴禁拍攝，而大陸人敬畏法庭法官比香港人更甚。香港法庭之外有清楚告示，提醒公眾不能拍照，該名大陸旅客說無心之失與不識香港法律，明顯是在說謊。

這人也不似普通無知的遊客，因為常人最有興趣影的是法官，最少是戴了古董假髮的一眾大律師，而不是去拍外表與一般市民無異的陪審員；更因為大陸法庭並無相同的陪審制度，普通人知否這排人有何特別？

若要懷疑，這人應是負有任務在身的特殊工作人員。不單因為刪去的照片可以用科技還原，旁聽人士發現拍照者拍得的圖像已經透過微信傳給別人或是發報，這是說任務已達；換轉是筆者，一定會極為擔心，要申請退出陪審團。

同是彭官，一天前她處理控方的投訴時絕不寛鬆。事因有人在法庭聆訊完結後，在庭內以粗口罵警員；彭官並非呼籲公眾保持禮貌或請警員毋須擔心，而是警告會嚴肅處理，散庭後也不容叫囂；又指示庭警可即時拘留，又指示貼出通告，法庭外大樓其他地方也不准叫囂，否則馬上經簡易治罪程序治罪云云。

法官較為體諒控方，不知算不算是個公義問題。筆者上月23日在本欄〈港人三迷信法治為首〉一文中，已經批評本案法官一開審便應控方要求，頒下報道禁令，禁止傳媒於案件未抽選陪審員前，以任何形式發報有關法律程序。

程序不公開違反公義原則，令公眾無從監察。筆者的質疑是，控方是否利用公權力進行不光彩的審查陪審團（Jury Vetting）行為。那是指事前已調查所有當日被抽中的可能陪審團成員背景，以保證成員皆是保守親政府，否則反對其任命。

如果彭官立刻就DQ現在的旺角案陪審團，馬上在每星期慣常出現的陪審員的團聚（pool）之中，再選出9名新陪審員，政府自然不可能在事前對這個大團的成員先行作背景調查！

現階段，筆者無足夠資料判斷彭寶琴一如馬道立、已經站到高牆一邊，但不公開的法治、不一致的寛緊、不解散陪審團的不合理，不約而同，都是回應控方的要求！有網友在我的臉書留言，說彭寶琴是出身政府律師的「釘官」，筆者連忙上網查查，無法不為梁天琦等人的命運感到涼了一涼。

司法公義如同信仰

司法公義這回事，從來像信仰一樣，信不信由你，反正信的人多，便可以正常運作，也就會由專權的人善加利用。正如近期很多涉及人權政治的大案一樣，告不告、告什麼、如何告，當中大有學問，政府處於絕對有利位置。普通法保留了陪審團的制度，其出發點之一，就是對專業精英的法官也不能盡信，要靠普通人以普通常識作為最後的制衡。

法理上，本案最大的問題是，暴動罪與非法集結罪的界線不大清楚，量刑卻嚴重得多。

兩年以來，港府藉多件在地方法院審理的暴動罪案件，把定義先行放寬，把入罪者重判了，然後在高院起訴梁天琦和黃台仰兩名主角人物時，入罪便容易得多了。這不算是司法政治操作的結果，什麼才算？

普通人不懂兩項罪的分別。簡單來說，暴動罪涉及的暴力級數較高，筆者對本案的分析，兩年前到今天一樣，分水嶺在開槍的一刻及後來的掟石行動，之前的警民衝突模式是佔領前後與反水貨客的衝突中多次見過的，皆以非法集結及襲警論罪，而不是暴動罪！所以告兩人暴動罪，本身就已不公道。

亦所以，律政司想告入兩名「主角」人物，必須費盡心力，用盡方法，這本身絕對是政治，不是法治。大多數人愛和平，見到暴力片段的第一反應是反感，而不會同情抗爭者。筆者請大家回想一下，旺角騷亂過後，政府並無調查公布，也阻止立法會進行調查。大家當真了解事件的全部嗎？

早啲睇到咪好囉, lunch 可以食少餐

打份工遮

下次就是毒菓收皮，DLLM

會唔會有偏見

多行不義

我都想知

wadiu

難怪死老公

all黑下個到佢

佢老公死得好

好似金田一劇情咁, 製造不在場證據

原來死鬼老公係警察 唔怪之得

3年就升做高審法院法官
你話冇嘢你信唔信

判得好 抵你上位

老公係執法者，點解佢可以做法官，仲可以審同襲警有關既案，咁會有利益衝突喎，真係唔明

原來已經死左老公 抵呀

無仔女？

都幾八婆相

果然肥閪都係賤種

奇拿

有無案例係因為法官既背景而上訴覆核刑期判決？

係奇拿既話個官點解冇死到

啱呀 正仆街 又小氣

升官，發財，死老公

嚇死我一㩒入黎睇到佢個樣

快D陪埋老公仆街死啦

九品芝麻官啲情節現實版

你老公喺地獄比無盡火焰燃燒
遲啲你都會

駁唔到

高等法院原訟法庭法官 = 250k+ / month

警司 = 115k / month

一半人工都冇

我以前一直唔信相由心生, 見到依條友, 我信了

一早有報應 遲下到子女

有仔女? 應該冇屎忽喎

佢老公都算執返身彩
唔係死左就要對多佢幾十年
慘過死

老公死咗之後應該會生

我相信會有報應
仲會禍及家人不得善終

幾時同個老公團聚呀屌你

上面係咪派人餵飽佢

根本就係 神探伽利略 聖女的救贖 嘅劇情
異地殺人

仲要係密室

要說是有預謀去參與暴動, 最基礎的一點, 就是參加者在當時要「合理地認知到當時是一場暴動」

如果當事人並不知道那是一場暴動, 而是當事人已在現場, 然後在現場發生了一場暴動, 那就有爭議. 因為在旺角這麼多人的地方, 任何人在現場, 是可以有其他原因,

他們在當時做的一切行為, 都不一定是參與暴動, 而可以是意外, 可以是自衛, 或者是因為被刺激而做出的恐慌行為.

政府有沒有責任呢? 政府的責任很大, 因為政府需要告訴大眾, 這是一場暴動.

政府有沒有宣告當地正在發生一場暴動, 至少透過傳媒, 告訴市民不要去旺角? 政府有沒有進行宵禁或戒嚴? 這些都是「市民知道正在暴動」的基礎條件.

如果沒有, 也就是政府都未在當時定義為暴動, 而是在事後才追加定義. 故當事人全部都是在「未知道那是一場暴動時, 被指涉參與暴動」.

中國會事後為事情定性, 但香港, 理論上你不能在事後追加定義.

在有人集體擲磚和縱火時, 可以說「合理的人應該知道那是一場暴動」, 但不少人應該是在這些事發生之前, 已在當地的. 他們未意識, 或者根本不可能意識到這是暴動. 特別是有些人是先被捕, 然後才開始有擲磚和縱火, 這些都是被捕後發生的, 你怎可以用未來的事去定他那時候行為的罪?

殺人有分謀殺和誤殺, 有意與無意的分別很重要. 而香港只有暴動罪, 沒有「誤暴動罪」, 所以無意的話就不能算是暴動.

故此, 大部份人只能說是他們因其他原因而聚在旺角, 然後發生了暴力事件, 但他們在到達甚至被捕時, 既然不知道那是暴動, 自然你也不能說他們是來參與暴動的.

我不是律師, 但邏輯上的問題我還是看得出來. 在無罪推定的基礎上, 律師有沒有去注視這一點? 我看了兩年, 沉默了兩年, 連所謂反對派一干人等, 都沒有去提起這些基礎問題, 搞甚麼?

轉載自鄭立FACEBOOK

出年佢會唔會糖尿落腳要切腳架

抵死啦佢老公

老公死咗之後先生個屎忽?

抵佢死老公

原來死老公

個判決唔合你意就擺個人資料？笑人死老公？ 同之前支持政府個的人 話xx 法官係狗官，有咩分別？呢個post 充分睇到咩叫人治，同大陸接軌吧啦

有政治取向既判決都要合意？

收皮啦唔比人討論先係人治

劏豬櫈

諗同

佢老公咁樣死 真係死得好無辜

仲要臨終都見唔到佢老公最後一面

我就鄧佢慘喇

希望佢下次 唔好成日去外地 趕得切見佢D仔女最後一面啦 好人有好報

人在做
天在看

就唔信你一世好命

btw 各位小心政府用＂法治＂恐嚇

以言入你罪 文字獄

加個慎入啦 好撚豬啊個法官
死咗老公就抵鳩你死啦 下個到你啊傻豬西西

相由心生

77

之前民賤聯話人地法官撐同性戀審案會有偏見 今鋪做咩唔出聲

亡夫

香港兩個男人結到婚架咩?

淫審狗，死全家係便宜咗佢

好撚樣衰

同胖虎一樣樣

呢d學歷，換左咗今時今日，會做咩工？

原來老公死果陣佢唔係香港
真係好慘
希望下次佢趕得切啦

點解社會科學 之後去讀Manchester met 返黎會變大律師既

原來死左個老公係警察 唔怪知得啦

死老公
抵撚死
下個就到佢

睇呢條臭閪衰樣 一定冇仔女
生到咁撚豬 點配有仔女

有冇可能係姓彭法官指使該大陸人拍照? 陰謀論可能成真!

好似狗

CPE囉
當年好多人都係靠咁樣入行法律界

唔俾講？仲惡過你阿爺？

第一，就無人身攻擊嘅
第二，法官裁決幾時去到不可質疑？

咁鬧你啦

我屌你老母呀
死五毛定大陸狗呀？
屌你老母

把口咁毒有用？
佢點判同話人死老公抵死你都好仆街下

你老母幾時死？

亡夫係警犬
屌

佢做既野應該全家落地獄 留返佢一個仆街係度過世
屌你道德撚死埋一二邊啦 你老母又幾時死呀傻西

其實想問點去安排一單case既法官？
明知個官有利益衝突都照比佢跟？

屌你老母香港政府

眼住入中資律師行/大陸間諜射住，輕鬆攞牌！

佢95年已經入政府做政府律師
政府律師好多都係藍絲黎，同出面私人執業果啲唔同

香港有上訴機制，市民有權利質疑法官判決

你的祖國制度當然不會明白

政府背後有安排法官，當律政司知道係邊個法官既時候，就會知勝數有幾多

佢放走過唔少偷拍既人 直至收到恐嚇先拉到個唐XX

冇人身攻擊？笑了
可以質疑，呢個post 質疑緊？
本質同中國人無異，等接軌啦

唔同意見咪五毛大陸狗lor 好簡單連登logic

我屌你老母個臭閪
果條友連自由價值係乜都未知
覺得法官唔可以鬧

咁撚戇鳩
我覺得佢唔係生長於民主社會，成長於大陸只係一個有原因既推論

而你？
我屌你老母臭閪
出乜撚野聲呀？

屌佢老母唔係佢唔同意見
而係佢意見戇撚鳩

屌你係因為你犯賤
屌你老母

垃圾5毛

法官係代表公正，如果連呢點都唔同意，判決唔合你意而作惡言，呢種唔係民主公正公平，亦都唔專重香港體制。講到尾你只係想個法官判你認為適合嘅結果，呢個係人治。

算啦，我講太多了，我繼續扮演我嘅5毛角色
我全家上上下下都紅底，講嘅嘢都係幫中共
但一睇見連登仔話block 5毛，但都未block 到我，我就知所謂 5毛指控得淡笑

想睇你柒先未block你咋戇鳩

法官代表公正

你唔係未見過法官可以被罷免就算撚數啦

有讀書就唔撚洗做五毛喇

屌你老母 你on9嫁 個人資料全部都係公開紀錄 點解唔放得

又樣衰又心地差 真係賤貨

班傻西5毛唔識分咩叫公開資料 只要大家一嘈佢地又會話你同XX有乜分別就係想大家乜都唔做唔講

好慘，丈夫死左要做寡婦

條女咁撚豬嘅
事業心一定好重

夫死夫還在，只係一棵病樹枯萎咗，其實仲有好多個森林嘅。吳得掂前局長都喪妻啦，如果有緣嘅話，前局長配法官，可以話係升 level，局長高級過水警多多聲㖭。

佢老公死果陣佢唔係香港添
真係好慘
希望下次佢趕得切啦

希望下次佢趕得切送老公終

同老公陰陽相隔好慘
唔知搵越南仔幫佢兩公婆團聚要幾錢呢

世事難料，或者到時係佢嘅新老公趕唔切送佢呢。(God forbid)

個相頭係剋夫相
連警犬都剋得死

明曬

話人死老公都要被人告

陳述事實

KARMA

1984

香港玩撚完

本身我都同意最後果句

但係個法官係執行事務上太雙重標準
根本違背左本身職業上公正及公信性

簡單d黎講 做唔到職責所在
唔好要求人專重返佢個職業/職業賦予佢既所有

尊重 錯字

彭宝琴

彭宝琴，历任律政署出任检察官、副首席政府律师、区域法院法官等职。

2013年11月15日电 据香港电台消息，香港司法机构宣布，委任区域法院法官彭宝琴为高等法院原讼法庭法官，任命于2013年11月16诶日起生效。

人物经历

1995年加入前律政署出任检察官。
2007年获委任为副首席政府律师。
2010年获委任为区域法院法官。
2013年11月15日香港司法机构宣布，委任区域法院法官彭宝琴为高等法院原讼法庭法官，任命于2013年11月16日起生效。

人物活动

2005年4月21日，香港律政司刑事检控科高级政府律师彭宝琴访问上海市第二中级人马法院。

参考资料
百度百科

前夫係警察
好難怪人會覺得佢判得唔公正

係人都知啦，咁點？罷免左啦？唔知嘅

get 錯重點定想轉移視線呀